屋邨也攻陷 中國團擾民

觀塘啟業邨經常有旅遊巴接載內地團到訪。

內地團湧港攻陷屋邨，觀塘屋邨「冬菇亭」做團餐，日待逾200團友，公廁大排長龍，居民投訴衞生轉差；小西灣邨街市成景點，檔主大呻旅客只參觀不購物，卻妨礙做街坊生意；天水圍屋邨廣場大量水貨客聚集，逼爆巴士。內地團影響居民生活，香港旅遊業議會將於九龍城區試行新措施加強管理人流，立法會議員更建議由旅行團入手改善問題。

「啲人（旅客）每朝早都過嚟㗎啦，搞到個廁所烏煙瘴氣，啲紙巾又周圍掉。」觀塘啟業邨居民陳伯勞氣說。早上10時半起，約50名內地團友到邨內冬菇亭餐廳用膳，每人獲派碟頭飯及紙包飲品，不消15分鐘，團友陸續四出找廁所，公廁外排隊成長龍，有男團友險走入女廁，圍觀團友邊抽煙邊訕笑，煙頭亂丟。

觀塘區議員歐陽均諾坦言，該邨近年成內地團用膳點，平日招待逾百人，居民投訴公廁排長龍，環境衞生欠佳，他更擔心區內超級市場或藥房等淪為遊客搶購地，影響居民生活。

小西灣邨近月有多架旅遊巴停泊區內，由導遊帶領團友參觀該區街市「本灣市場」。雞蛋檔檔主麗姐大呻，大批內地客同時湧至，且不會光顧，阻礙原本打算買餸的街坊。同場的魚檔檔主黃女士則指，周日較多內地團前來參觀，部分團友會買魚到附近餐廳享用。有市場員工透露，過往雖不時有導賞團參觀市場，但去年10月卻有28團同日前來，人頭湧湧。

有內地旅行社舉辦港澳團，網上介紹行程包括「獨家」參觀本灣市場，稱「走近香港本地普通民眾的生活」；又有網站指該市場為「板精品超市」，推薦為遊客必去的地方。

內地團湧港對部分地區居民構成滋擾，紅磡、土瓜灣一帶尤其嚴重。早前旅議會在九龍城區議會提出，將於今年首季在該區推行新措施，要求店舖加派人手疏導旅客，違規者會被扣分和罰款，甚至取消登記。

新措施成效未見，亦未包括非購物景點。立法會議員譚文豪擔心，屋邨居民受滋擾情況持續，「呢啲地方唔喺著名景點，就算旅客上網睇都唔會知」，建議當局就不同景點承受力制訂每日到訪遊客數量，免居民生活受影響。

陳伯不滿邨內近年多個內地團到訪。

部分旅客違例在屋邨內吸煙，更把煙頭亂扔落地。

蝗vs蝗

抵啦 成班奶共賤畜
共享中國人既榮耀啦

啟業好似票倉黎
包容下啦 大家都是_ _ _

而家d公屋都係住蝗同廢老，咪啱撚哂佢地去相認囉

成班乞兒

就算有控煙到場出晒告票好似都冇用,
佢地唔交都吹佢唔脹,
所以法例係只懲罰香港人
call差佬都只會話佢地知呢度唔食得就算,
其實仲有咩方法解決

無，一過左關就wfc

佢地好多搭輕鐵唔買飛，搭MTR穿閘機。

觀塘 : 上水沙田關我地咩事?

支那

屌你老母大陸人做乜撚都唔捉, 香港人就𥄫到實一實, 仆街以前殖民地都無咁差.

全部人全家生癌長命 199 掉住條命獻世啦冚家鏟

陳伯投咗邊個?

小西灣村居民唔搵你地個當區區議員幫下手？ 你地選出黎架喎

經濟發展行先
廢老，廢中係咪黎反共份子

未富先驕

上次嗰篇文章介紹？

天水圍 抵啦
見番d 同鄉啦

係時候等呢班柒頭感受下

以蝗制蝗

但內文都冇講過
Btw 反而天水圍算少 係兩間酒店附近有啲

屋邨有咩好遊
一陣心郁想攞間

仲唔搵議員? 你地一人一票選人出黎架wor
仲唔叫佢地幫你發聲?

又未富先驕

應該開埋攻略去半山、豪宅

yeah 參觀多d公屋啦 咪撚再去尖沙咀阻住哂

我屌你啊 去公屋唔好 係要搞住人地？ 九龍個堆公屋最好去

睇標題以為改歌

呢幾年去旅行 同外國人傾得好地地有講有笑

但係問完你係邊度人

講係Hong Kong 都無咩野

再問埋咩Country 話係China 即刻彈開 收番個笑容

大家就知中國旅客幾咁受歡迎

政治唔關我事

關我地咩事

依家又走黎呻，選舉果陣九龍東個個都投建制

一樣多，尖東朝早半島中心對出空地有時差唔多成百強國人等團餐／上旅遊巴。
下午新文華中心同華懋廣場行人路企滿晒，行都行唔到。

又話要搞經濟
但度度都話擾民

人地大陸免費，吹呀

做中國人就唔好咁聲氣

屋邨也攻陷
中國團擾民
深，深，深

白粉報又黎小鬧大幫忙
雖然我支持鬧多啲 因為係廢老睇

啟業邨--歐陽均諾（民建聯）
小西灣邨--王國興（工聯會）同植潔鈴（民建聯）
咁樣，仲有得怨人咩？

共享榮耀
如果唔係得國內同胞照顧
香港一早玩完
而家居然話同胞搞到烏煙瘴氣
根本就係啲居民未富先驕
應該要強烈譴責佢哋

遍地開花

攬炒真爽

終於去到港島同公共屋村
繼續支持民建聯啦

支持開放更多自由行

中國團有乜唔擾民

啱啱行過石門都有

有無人扮大陸人係大陸d網寫香港旅遊景點係d高級住宅區附近

小西灣都咁cls, 幾時有驅蝗行動

究竟係連登住邊區先唔抵死
九龍站土瓜灣俾人搞又話人中產離地抵死
公屋俾人搞又話全部都係蝗抵死
新界原居民又話霸權

因果循環

公屋咪又係一堆蝗

香港人就係抵死

幾時去到半山，灣仔，太古城個啲姐

成個香港已經痴撚哂線

除左上水屯門沙田呢啲已被入侵地方（焦土 ）

唔係話一早要取消呢類低價團咩 點解冇左件事既

唔睇下面啲字我仲以為個陳伯係團友之一
成個look咪又係一樣樣

開團去d有錢佬地方啦

票倉 都有今日喇

長毛住啟業
快去屌柒牠

其實與其屌佢笑鳩佢，佢地戇鳩鳩咁又唔痛既。

不如去啟晴德朗貼街招，派傳單，話比佢地聽佢地宜家咁仆街，個巿容咁撚衰，係因為你地投左民建聯班奶共大種乞衣，希望佢地醒下好過 ？

話曬啟德係大屋邨，民建聯票倉，咁樣搞下佢睇下有無效果都好丫，幫朱凱迪報仇

贏得300票都叫票倉，連登仔只係識人云亦云，唔識自己去求證

啟業邨--歐陽均諾（民建聯）

區區都有份

屌你老味啟業都好去

點會再有？
上水屯門唔出聲，
沙田荃灣唔出聲，
大嶼山已經冇人出聲
到小西灣居民出聲只會被人屌

抵啦

錦田購物城呢？又話起比蝗買野，點解蚊都無隻？

比錢d大陸閪旅遊雜誌，介紹半山住戶區有野食有野玩，好似小西灣咁

屌你老母公屋屋邨都好遊,係咪準備移民睇定示範單位呀

18區攬炒計劃

星加坡